**替身**（****），是日本漫畫家[荒木飛呂彥的漫畫作品](../Page/荒木飛呂彥.md "wikilink")《[JoJo的奇妙冒險](../Page/JoJo的奇妙冒險.md "wikilink")》中一種虛構的[超能力](../Page/超能力.md "wikilink")。又稱為**幽波紋**。此能力從系列作第三部開始出現並一直沿用，是由人體內的精神能源所產生具有強大力量的影像。擁有替身能力的人稱為替身使者，或相對於替身而稱為本體。

## 概要

替身能力最早出現在《JoJo的奇妙冒險》第三部（單行本第12冊），根據第二部主角喬瑟夫喬斯達的定義，替身是一種由體內生命能源所產生的具有強大力量的影像，由於此影像總是出現在人體身旁，故取stand
by
me之意將其命名為「スタンド（Stand）」，漢字寫作「幽波紋」。擁有此超能力的人，稱為「幽波紋使者」。中文版在單行本第15冊開始，逐漸以「替身」二字取代原本的「幽波紋」，同時，擁有此能力者也改稱「替身使者」。

第七部開始的新世界觀則是由曼登．提姆以「Stand Up to」命名。

替身通常來說有以下共同特點，但根據替身類型而有所異同：

  - 一個替身使者只能擁有一種替身，唯一的例外情形為[迪奧·布蘭度使用非自己原本所屬替身能力](../Page/迪奧·布蘭度.md "wikilink")「紫色隐者」，能拍攝JOJO一行人出發的模樣。
  - 大部分替身使者可以根據自己的意志控制替身的動作，並自由放出或收回替身。但第四部《[不滅鑽石](../Page/不滅鑽石.md "wikilink")》廣瀨康一替身「回音」，進化到Act
    3具備獨立思考與表達能力，需要向其請求才會攻擊。而建築師乙雅三的替身「廉價旅行者」則完全獨立於本體，即使本體死亡仍然可存活。
  - 除了遠距自動操作型的替身和與物質同化的替身外：

<!-- end list -->

  -
    A：本體接觸後會受傷的物質，當某替身使者的替身附有相同物質時，替身接觸這個附有相同物質的替身後同樣會受傷。
    B：當替身受到傷害，會同時反應在替身使者本體上。
    C：替身使者本體與替身共享感官。
    D：除了替身本身的特殊能力以外（例如能夠抵銷所有攻擊的20世紀少年），替身不能抵擋超過替身使者本體耐力的物理現象（例如在對命運的車輪時，在車掉下時花京院不能直接使用綠色法皇把車拉回懸崖上）。

<!-- end list -->

  - 有的替身的能力效果會根據替身與本體的距離呈反比關係。
  - 一般人無法看見替身，只有擁有替身能力的人才能看見彼此的替身。

<!-- end list -->

  -
    以空條荷莉（荷莉‧喬斯達）為例，當普通人突然變的能夠看見替身的時候，則意味著替身覺醒的前兆

<!-- end list -->

  - 替身能力的強度會根據替身使者本體的身心狀況而變，例如健康、意志力等。
  - 有些替身會根據替身使者本體的精神成長而產生"進化"。
  - 大部分的替身都擁有類似人型的外貌，此外也有其他的非人型的類型。
  - 替身使者可以是任何生物，並不限於人類。
  - 替身能力的獲得，除了天生或是遺傳之外，也能藉由人為賦予或是激發覺醒。
  - 替身並非獨一無二，有可能出現好幾個人（或生物）擁有同一種替身（如：為你紋身、鬥魂駭客）。
  - 替身能力效果有一時改變及永遠改變兩種，一時改變的能力效果只要那使用替身能力的替身使者被撃倒，其影響便會消失，永遠改變則不在此限。

替身的命名原則，第三部是以[塔羅牌與](../Page/塔羅牌.md "wikilink")[古埃及神祇中](../Page/古埃及神祇.md "wikilink")[九柱神的名稱命名](../Page/九柱神.md "wikilink")，第四部以後則是參考自西洋經典金屬搖滾樂團的歌名。

## 替身獲得條件

並非任何人都能擁有替身能力，只有特定條件的人才能成為替身使者。包括「受到具有替身能力的親屬影響」、「與生俱來」、「被『箭』射穿或損傷」、「被植入替身『DISC』」、「曾去過『惡魔掌心』地帶」、「裝上『遺體』」、「在『壁之眼』附近被咬到」等。

  - 受到具有替身能力的親屬影響

<!-- end list -->

  -
    由於親屬擁有替身能力，而間接激發自己的替身能力。例如第三部的喬瑟夫和空条承太郎由於奪走高祖父喬納森身體的迪奧而產生替身能力；以及第六部的多明尼哥（天氣預報）由於胞兄普奇神父而產生替身能力。

<!-- end list -->

  - 與生俱來

<!-- end list -->

  -
    有的替身能力者天生就具備替身能力，可能來自遺傳或自我覺醒。例如第三部的阿布德爾與第五部的特里休。

<!-- end list -->

  - 被『箭』射穿或損傷

<!-- end list -->

  -
    獲得替身最常見的方法，本作品主要的替身都是有心人由此方法人為產生。透過『箭』的攻擊，激發人體潛在的替身能力。被『箭』射中的人，若沒有產生適應性，反而會導致死亡。而『箭』來源與製作者仍是謎，成分可能是來自外星隕石，而且『箭』的數量不只一支。

<!-- end list -->

  - 被植入替身『DISC』

<!-- end list -->

  -
    第六部出現的新方法，由普奇神父所擁有的替身「白蛇」將替身能力者的替身奪走並製作成形狀類似光碟片的『DISC』。將『DISC』植入目標，對方即可獲得該『DISC』的替身能力。第六部大部分角色都是由此方法獲得替身能力。

<!-- end list -->

  - 曾去過『惡魔掌心』地帶

<!-- end list -->

  -
    第七部出現的新方法，在美國[亞利桑那沙漠中有一處被當地印地安人稱作](../Page/亞利桑那沙漠.md "wikilink")『惡魔掌心』的流沙地帶，只要曾靠近或經過此地的人將可能獲得替身能力。據印地安人傳說『惡魔掌心』是外星隕石造成的隕石坑遺跡，具有不可思議的力量，出現的位置與時間無人知曉。

<!-- end list -->

  - 裝上『遺體』

<!-- end list -->

  -
    第七部出現的新方法，所謂『遺體』其實就是公元零世紀美州大陸一位不知名『聖人』的遺體，同時『遺體』也是引發『惡魔掌心』的主因。裝上『遺體』的人,若沒有適應性，是不會得到替身的，就算得到替身也會在除下『遺體』時失去替身（如第七部的傑洛·齊貝林）。但如果本身擁有成為替身使者的資質，那除去遺體後並不會失去替身（如第七部的喬尼·喬斯達、迪亞哥·布蘭多）。

<!-- end list -->

  - 在『壁之眼』附近被咬到

<!-- end list -->

  -
    第八部出現的方法，會在身上某處出現類似牙印的傷口，之後替身能力就會因此覺醒。

## 替身類型

### 依操作方法分類

  - 近距離力量型

<!-- end list -->

  -
    此類替身的攻擊力量較強，外貌大都是人型。但射程距離短，在近距離內才能發揮最大能力。通常藉由手部攻擊或碰觸目標來發動特殊能力，因此雙手被切除的狀況下可能無法發揮能力。
    （例如：白金之星、世界、黃金體驗、瘋狂鑽石、轟炸空間、鋼鍊手指、石之自由等）

<!-- end list -->

  - 遠距離操縱型

<!-- end list -->

  -
    此類型替身攻擊力較弱，且不能精密操作，但可以較長的距離操縱。替身使者通常隱密行蹤，迴避對本體直接攻擊的危險，並以大範圍的攻擊方式迎敵。由於感官共享，所以也能進行偵查或警戒的工作。
    （例如：女教皇、航空史密斯、白蛇、綠色法皇等）

<!-- end list -->

  - 遠距離自動操縱型

<!-- end list -->

  -
    此類型替身可以遠離本體自由行動，本體完全沒有遇襲危險。但替身使者無法根據意志自由控制，也無法共享替身感官，因此本體無法知道替身的狀況。通常具有較強的耐久性，以及特殊的攻擊方式，根據一定的規則和條件發動攻擊。要消滅此類替身方法只能藉由直接打倒本體，但也有反過來本體死亡但替身仍作用的例外。
    （例如：嬰兒面孔、諾特里亞斯B.I.G、皇后殺手-穿心攻擊\[替身受到的力量會反饋左手\]、黑色安息日等）

### 依形態分類

  - 與物質同化型

<!-- end list -->

  -
    依附在實質的物體上，普通人也能以肉眼看見，也能對其造成傷害，但不會回饋到使者本體上。因為依附在普通的物體上，因此有時難以區分。通常具有變形能力。
    （例如：力(輪船)、命運之輪(汽車)、表面(木偶)、紫色戀人(頭髮)等）

<!-- end list -->

  - 包覆本體型

<!-- end list -->

  -
    像套裝般包覆本體，通常有強化本體能力例如力量或是防禦的效果。常見於近距離力量型的替身。
    （例如：黃色節制、白色相簿、綠洲等）

<!-- end list -->

  - 複數型

<!-- end list -->

  -
    有著複數個數的型態，全部只算一種替身。數量越多每個體受到攻擊所受的損傷傳達到本體也越小，因此稍微破壞部份個體也不會影響使者本體。每個單體力量較弱，體型也較小，通常是遠距離操縱型。由於射程距離長，傷害反饋也小，所以可以進行單方面地攻擊。
    （例如：破壞軍團、收成者、性感手槍、金屬製品等）

<!-- end list -->

  - 一體化

<!-- end list -->

  -
    本體即是替身的類型。
    （例如：貓草、鬥魂駭客、駭人惡獸-Dio版本等）

<!-- end list -->

  - 道具

<!-- end list -->

  -
    將替身作為武器或工具使用。有的替身能自發性地協助本體。
    （例如：皇帝、阿努比斯神、托托神、海灘男孩、駭遊天外、Catch The Rainbow、巧克力迪斯可等）

<!-- end list -->

  - 分裂型

<!-- end list -->

  -
    即使分裂成複數個體也能各自行動的類型。與複數型一樣，每一分裂的個體可以分攤傷害的程度大小。
    （例如：公路之星、鬥魂駭客、南北戰爭等）

### 依能力效果分類

  - 精神攻擊型

<!-- end list -->

  -
    此類型替身屬能力強大者，非是直接攻擊肉體，而是使用能力攻擊靈魂、意志、行動力、生命力等等，此類型替身至第四部起逐漸增多。
    （例如：死神13、歐西里斯神、暴風雨、波西米亞狂想曲等）

<!-- end list -->

  - 未來預知型（非時間控制型）

<!-- end list -->

  -
    能力就是能知曉未來進行式，此類型替身不多，托托神、克里姆王、滾石等。未來預知型的替身不一定都無攻擊能力。未來預知型的定義，是在设定集《JOJO6251》裡以托托神為起點，此類型之替身能都要俱有洞查或分析未來的能力。如托托神就是分析未來、克里姆王則是洞查未來。而世界與白金之星的能力可"停止時間"，並非是知道未來式。

<!-- end list -->

  - 索敵探查型

<!-- end list -->

  -
    此類型替身至後期較為少見，以紫色隱者、天堂之門、航空史密斯、藍色憂鬱較為有名，綠色法皇也有此功能，不過偵察能力不盡相同。並非屬較弱的類型，航空史密斯的破壞力則是A，射程可達數十公尺還能維持可觀的破壞力；綠色法皇能達到複數以上的偵查能力。有不少的替身都附屬部份索敵探查能力，白金之星可用眼力繪出照片黑影下的蒼蠅，還能借由望眼鏡看到更遠處；紅色魔術師的生物體溫探測也是索敵探查。

<!-- end list -->

  - 時間控制型

<!-- end list -->

  -
    能力就是控制時間，令時間停止、加速及回溯等。如[迪奧/DIO的世界](../Page/迪奧·布蘭度.md "wikilink")（停止）、普奇神父的天堂製造（加速）及林可·羅德艾根的男人領域（回溯）。

## 替身能力值

所謂替身能力值，是根據「破壞力」「速度」「射程距離」「持續力」「精密動作性」「成長性」等六種數值來評價替身的能力。基本上分為A（極佳），B（佳），C（程度與人類相同），D（差），E（極差）等五種等級。也有一些例外，例如速度、射程範圍、持續性有的替身獲得「∞」（無限）的評價；以及有的「成長性」獲得「完成」的評價；「F」表示視教育狀況而異。如果是「-」表示原作並未設定。

  - 破壞力

<!-- end list -->

  -
    用來評價替身的攻擊力與破壞力的能力值。通常近距離力量型與遠距離自動操縱型會有比較高的評價。

<!-- end list -->

  - 速度

<!-- end list -->

  -
    用來評價替身的敏捷度與行動速度的能力值。通常近距離力量型與遠距離自動操縱型會有比較高的評價。幾乎沒有能高速移動的遠距離操縱型替身。

<!-- end list -->

  - 射程距離

<!-- end list -->

  -
    用來評價本體控制替身的最長距離，或是用來評價替身的攻擊範圍。遠距離操縱型或是遠距離自動操縱型的替身通常有比較高的評價。

<!-- end list -->

  - 持續力

<!-- end list -->

  -
    用來評價發動替身能力的最長時間，或是維持程度的能力值。無差別攻擊或強制敵人進入異常狀態的替身有比較高的評價。

<!-- end list -->

  - 精密動作性

<!-- end list -->

  -
    用來評價替身進行細緻動作程度的能力值，精密動作性評價低的替身通常具有無差別範圍性攻擊的特性。

<!-- end list -->

  - 成長性

<!-- end list -->

  -
    用來評價替身能力能繼續成長程度的能力值。通常剛獲得或覺醒的替身會有較高的評價。如果成長完全會獲得「完成」的評價。

## 替身一覽

以下列表為在作品中登場的所有替身。第三部至第七部的「中文名稱」是指台灣的[東立中文版所翻譯的名稱](../Page/東立.md "wikilink")，少數替身名稱並未翻譯直接以英文原名表示，也有中文版所用的英文與原文不同的狀況，甚至有前後翻譯不一致的瑕疵。

從第五部開始隨單行本附錄每個替身的「替身能力值」。而第三、四部的「替身能力值」也從畫冊兼設定本《JOJO
A-GO\!GO\!》中追加與補完。第七部目前尚未作設定。少數角色或是替身在原作中並未命名，也是在《JOJO
A-GO\!GO\!》才追加說明。

排列順序主要是根據角色的登場順序為主。

### 第三部

第三部替身是依據[塔羅牌與](../Page/塔羅牌.md "wikilink")[九柱神的名稱命名](../Page/九柱神.md "wikilink")。第三部單行本並未收錄替身能力值，是藉由後來的画集《JOJO
A-GO\!GO\!》中追加的資料，包括部分并未在单行本中提到的人物名稱與替身名称。

  - 依據塔羅牌命名

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>英文名稱</p></th>
<th><p>中文名稱</p></th>
<th><p>本體（替身使者）</p></th>
<th><p>能力</p></th>
<th><p>破壞力</p></th>
<th><p>速度</p></th>
<th><p>射程</p></th>
<th><p>持續力</p></th>
<th><p>精密性</p></th>
<th><p>成長性</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>Star Platinum</p></td>
<td><p>白金之星</p></td>
<td><p><a href="../Page/空條_承太郎.md" title="wikilink">空-{条}-承太郎</a></p></td>
<td><p>人型，近距離力量型，具有高精度動作與快速反應力，與一般替身相比有著壓倒性的力量，可將手指以高速伸到一公尺多長使出「流星指刺」。到第三部末覺醒「時間暫停」的能力和「在世界的時間暫停發動中行動」的能力。與迪奧決戰時，因被迪奥激怒到極点，能發動「時間暫停」之能力長達5秒。</p></td>
<td><p>A</p></td>
<td><p>A</p></td>
<td><p>C</p></td>
<td><p>A</p></td>
<td><p>A</p></td>
<td><p>A</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Hermit Purple</p></td>
<td><p>紫色隱者</p></td>
<td><p>喬瑟夫·喬斯達<br />
</p></td>
<td><p>外觀類似荊棘，可透過相機、電視等物品進行「念照」拍攝，有透視遠方與尋找目標的能力。</p></td>
<td><p>D</p></td>
<td><p>C</p></td>
<td><p>D</p></td>
<td><p>A</p></td>
<td><p>D</p></td>
<td><p>E</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Magician's Red</p></td>
<td><p><a href="../Page/魔术师_(塔罗牌).md" title="wikilink">紅色魔術師</a></p></td>
<td><p>穆罕默德·阿布德爾</p></td>
<td><p>鳥人外型，具有控制火炎與熱的能力。</p></td>
<td><p>B</p></td>
<td><p>B</p></td>
<td><p>C</p></td>
<td><p>B</p></td>
<td><p>C</p></td>
<td><p>D</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Hierophant Green</p></td>
<td><p>綠色法皇</p></td>
<td><p>花京院典明</p></td>
<td><p>由繩狀物構成人型外觀，也可編織成結界，依附人體可控制意志，可噴射寶石狀的體液作強力穿刺攻擊。</p></td>
<td><p>C</p></td>
<td><p>B</p></td>
<td><p>A</p></td>
<td><p>B</p></td>
<td><p>C</p></td>
<td><p>D</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Tower of Gray</p></td>
<td><p><a href="../Page/塔_(塔罗牌).md" title="wikilink">灰色之塔</a></p></td>
<td><p>Gray Fly[1]</p></td>
<td><p>甲蟲型外觀，動作迅速，貫穿敵人頭部割取舌頭。</p></td>
<td><p>E</p></td>
<td><p>A</p></td>
<td><p>A</p></td>
<td><p>C</p></td>
<td><p>E</p></td>
<td><p>E</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Silver Chariot</p></td>
<td><p><a href="../Page/战车_(塔罗牌).md" title="wikilink">銀色戰車</a></p></td>
<td><p>J·P·波魯那雷夫</p></td>
<td><p>身覆盔甲的騎士，手持西洋劍以高速劍技進行攻擊。卸下盔甲可提高速度。</p></td>
<td><p>C</p></td>
<td><p>A</p></td>
<td><p>C</p></td>
<td><p>B</p></td>
<td><p>B</p></td>
<td><p>C</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Dark Blue Moon</p></td>
<td><p>暗藍之月</p></td>
<td><p>提尼爾船長（冒充者，本名不詳）</p></td>
<td><p>魚人外型，擅長水中作戰，在水中產生巨大漩渦以刀片般的鱗片攻擊對手，放出藤壺吸附對手吸取力量。</p></td>
<td><p>C</p></td>
<td><p>C</p></td>
<td><p>C</p></td>
<td><p>B</p></td>
<td><p>C</p></td>
<td><p>D</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Strength</p></td>
<td><p>力量</p></td>
<td><p>Forever[2]</p></td>
<td><p>與巨大貨輪(實只是一只小艇)同化，藉由變形船體來壓迫或束縛對手。</p></td>
<td><p>B</p></td>
<td><p>D</p></td>
<td><p>D</p></td>
<td><p>A</p></td>
<td><p>E</p></td>
<td><p>E</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Ebony Devil</p></td>
<td><p>黑檀木惡魔</p></td>
<td><p>詛咒的迪波</p></td>
<td><p>操控傀儡進行攻擊，藉由本體恨意增強力量。</p></td>
<td><p>D</p></td>
<td><p>D</p></td>
<td><p>A</p></td>
<td><p>B</p></td>
<td><p>D</p></td>
<td><p>B</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Yellow Temperance</p></td>
<td><p>黃色節制</p></td>
<td><p>Rubber Soul[3]</p></td>
<td><p>外表濕黏且任意變更外型，會啃食並同化接觸的有機物，可以偽裝他人相貌，同時可以吸收衝擊。</p></td>
<td><p>D</p></td>
<td><p>C</p></td>
<td><p>E</p></td>
<td><p>A</p></td>
<td><p>E</p></td>
<td><p>D</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Hanged Man</p></td>
<td><p><a href="../Page/倒吊人.md" title="wikilink">倒吊的男人</a></p></td>
<td><p>J·凱爾</p></td>
<td><p>人型，可在類似鏡表面的物體內行動，例如玻璃、水塘甚至眼球。攻擊鏡內目標的影像可同時造成實體傷害。在鏡面間以直線方式光速移動。</p></td>
<td><p>C</p></td>
<td><p>A</p></td>
<td><p>A</p></td>
<td><p>B</p></td>
<td><p>D</p></td>
<td><p>D</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Emperor</p></td>
<td><p><a href="../Page/皇帝_(塔罗牌).md" title="wikilink">皇帝</a></p></td>
<td><p>荷魯·荷斯</p></td>
<td><p>手槍型，作為武器使用。本體可任意控制彈道來擊殺目標。</p></td>
<td><p>B</p></td>
<td><p>B</p></td>
<td><p>B</p></td>
<td><p>C</p></td>
<td><p>E</p></td>
<td><p>E</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Empress</p></td>
<td><p><a href="../Page/皇后_(塔罗牌).md" title="wikilink">女帝</a></p></td>
<td><p>妮娜</p></td>
<td><p>將人面瘡般的替身寄生在敵人上，吸取血液成長。</p></td>
<td><p>C</p></td>
<td><p>E</p></td>
<td><p>A</p></td>
<td><p>A</p></td>
<td><p>D</p></td>
<td><p>D</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Wheel of Fortune</p></td>
<td><p><a href="../Page/命運之輪.md" title="wikilink">命運之輪</a></p></td>
<td><p>ZZ[4]</p></td>
<td><p>與汽車同化，變形外觀來鑽地與衝撞對手，可噴灑汽油以電氣系統點火攻擊。</p></td>
<td><p>B</p></td>
<td><p>D</p></td>
<td><p>D</p></td>
<td><p>A</p></td>
<td><p>E</p></td>
<td><p>D</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Justice</p></td>
<td><p>正義</p></td>
<td><p>恩亞</p></td>
<td><p>霧狀外型，讓敵人產生幻覺，身上若有傷口直接碰觸會造成嚴重的洞狀傷口，並控制屍體。</p></td>
<td><p>D</p></td>
<td><p>E</p></td>
<td><p>A</p></td>
<td><p>A</p></td>
<td><p>E</p></td>
<td><p>E</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Lovers</p></td>
<td><p>戀人</p></td>
<td><p>鋼鐵阿丹</p></td>
<td><p>體型微小，可遠距入侵對手腦幹，藉由刺激神經，將本體的損傷放大數倍後傳達到對手身上，並可用細胞製作假的替身隱密蹤跡。</p></td>
<td><p>E</p></td>
<td><p>D</p></td>
<td><p>A</p></td>
<td><p>A</p></td>
<td><p>D</p></td>
<td><p>E</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Sun</p></td>
<td><p>太陽</p></td>
<td><p>Arabia Fats[5]</p></td>
<td><p>太陽外型，藉由炙熱高溫與光線波攻擊對手。</p></td>
<td><p>B</p></td>
<td><p>E</p></td>
<td><p>A</p></td>
<td><p>A</p></td>
<td><p>E</p></td>
<td><p>E</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Death 13</p></td>
<td><p>死神13</p></td>
<td><p>Mannish Boy[6]</p></td>
<td><p>在現實不存在，只能侵入睡眠狀態的對手，在精神無防備的夢中進行攻擊，夢中遭受的攻擊會反映的實體上，且醒來後會忘記夢中發生的事。</p></td>
<td><p>C</p></td>
<td><p>C</p></td>
<td><p>E</p></td>
<td><p>B</p></td>
<td><p>D</p></td>
<td><p>B</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Judgement</p></td>
<td><p>審判</p></td>
<td><p>卡梅歐</p></td>
<td><p>人型，可將對方願望投影至土壤上並實體化，可自由操縱實體化的人偶。</p></td>
<td><p>B</p></td>
<td><p>B</p></td>
<td><p>C</p></td>
<td><p>B</p></td>
<td><p>D</p></td>
<td><p>D</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>High Priestess</p></td>
<td><p><a href="../Page/女祭司_(塔罗牌).md" title="wikilink">女教皇</a></p></td>
<td><p>蜜特拉</p></td>
<td><p>遠距離操縱型，自由變化與同化成金屬或玻璃等礦物質加以操縱。</p></td>
<td><p>C</p></td>
<td><p>B</p></td>
<td><p>A</p></td>
<td><p>A</p></td>
<td><p>D</p></td>
<td><p>D</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>The Fool</p></td>
<td><p><a href="../Page/愚者.md" title="wikilink">愚者</a></p></td>
<td><p>伊奇(狗)</p></td>
<td><p>可自由控制沙子變形，偽裝他人相貌、攻擊、製造外殼保護自己及逃脱。</p></td>
<td><p>B</p></td>
<td><p>C</p></td>
<td><p>D</p></td>
<td><p>C</p></td>
<td><p>D</p></td>
<td><p>C</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>The World</p></td>
<td><p>世界</p></td>
<td><p>DIO</p></td>
<td><p>人型，具有高速與強大力量，特殊能力是暫停時間，只有本體能在暫停的時間內行動。</p></td>
<td><p>A</p></td>
<td><p>A</p></td>
<td><p>C</p></td>
<td><p>A</p></td>
<td><p>B</p></td>
<td><p>B</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

  - 依據九柱神（故事中被称为“九榮神”）命名

| 英文名稱   | 中文名稱                                | 本體（替身使者）                              | 能力                                                                                                                     | 破壞力 | 速度 | 射程 | 持續力 | 精密性 | 成長性 |
| ------ | ----------------------------------- | ------------------------------------- | ---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------- | --- | -- | -- | --- | --- | --- |
| Geb    | [蓋布神](../Page/蓋布.md "wikilink")     | 恩多爾                                   | 水體狀外型，任意變化型態進行攻擊。                                                                                                      | C   | B  | A  | B   | D   | D   |
| Khnum  | [克努姆神](../Page/庫努牡.md "wikilink")   | 歐因哥                                   | 可以任意變化容貌，欺騙敵人。                                                                                                         | E   | E  | E  | A   | E   | E   |
| Thoth  | [托托神](../Page/托特.md "wikilink")     | 波因哥                                   | 書型，內容是一本預言漫畫，可以預知未來，預言的內容100%準確(只要不被影響)。                                                                               | E   | E  | E  | A   | E   | E   |
| Anubis | [阿努比斯神](../Page/阿努比斯.md "wikilink") | 附身對象：恰卡、理髮廳老闆、波魯那雷夫、吃糖男孩 真身：500年前的鑄刀匠 | 刀型，具有意識，其意識會以胡狼神的形象顯現，刀鋒具有穿透任何物件的能力，藉由附身並控制碰到刀的人來使用劍技攻擊。攻擊力道與速度隨著攻擊次數而增加，並會記住對手的攻擊模式。 實際上是500多年前鍛造此刀之刀匠的替身，在刀匠死後依附在刀上。 | B   | B  | E  | A   | E   | C   |
| Bast   | [巴絲提女神](../Page/芭丝特.md "wikilink")  | 瑪萊雅                                   | 憑空創造一個插座，一旦碰觸會使身體產生強大磁力。                                                                                               | E   | E  | B  | A   | E   | E   |
| Set    | [賽特神](../Page/賽特.md "wikilink")     | 阿雷西                                   | 影子型態，當敵人踩到影子後年齡會變小，進而弱化能力與記憶，根據踩到的時間決定回溯的程度。                                                                           | D   | D  | E  | C   | D   | D   |
| Osiris | [歐西里斯神](../Page/欧西里斯.md "wikilink") | 丹尼爾·J·達比                              | 人型，藉由賭博奪取對方的靈魂，並將靈魂變成賭博用的籌碼。                                                                                           | E   | D  | D  | C   | D   | D   |
| Horus  | [荷魯斯神](../Page/荷鲁斯.md "wikilink")   | 佩特夏(遊隼)                               | 鳥首蜈蚣鳥爪形，操縱冷氣結凍目標，也可產生冰柱或冰塊攻擊對手。                                                                                        | B   | B  | D  | C   | E   | C   |
| Atum   | [亞圖姆神](../Page/亞圖姆.md "wikilink")   | 泰倫斯·T·達比                              | 人型，藉由電玩奪取對方的靈魂，並將靈魂變成人偶。特殊能力是能讀取對手的思想，但只能讀取答案為Yes或是No的思考。                                                              | D   | C  | D  | B   | D   | D   |
|        |                                     |                                       |                                                                                                                        |     |    |    |     |     |     |

  - 其他（無特別來由）/ 其他作品

| 英文名稱      | 中文名稱                                         | 本體（替身使者） | 能力                                  | 破壞力 | 速度 | 射程 | 持續力 | 精密性 | 成長性 |
| --------- | -------------------------------------------- | -------- | ----------------------------------- | --- | -- | -- | --- | --- | --- |
| Tenor Sax | 高音薩克斯                                        | 肯尼·G     | 製造幻覺，能騙過五感，卻不能隱藏體溫。                 | E   | E  | D  | A   | E   | E   |
| Cream     | [亞空瘴氣](../Page/Cream_\(英國樂隊\).md "wikilink") | 瓦尼拉·艾斯   | 人型，類似黑洞般吞噬物體，送入暗黑空間，留下巨大的蝕孔。        | B   | B  | D  | C   | C   | D   |
| ?         | ?                                            | 空条荷莉     | 薔薇狀依附在背後。因擁有喬斯達血統而受迪奧影響所激發的替身，能力不明。 | ×   | ×  | ×  | ×   | ×   | ×   |
|           |                                              |          |                                     |     |    |    |     |     |     |

### 第四部

第四部單行本並未收錄替身能力值，是藉由後來的設定集《JOJO
A-GO\!GO\!》追加設定資料。部分替身东立中文版并未翻译中文名称，其中山岸由花子的替身所用的英文与原文不同。括號內為大然版譯名。

| 英文名稱                                                     | 中文名稱                                                                                              | 本體（替身使者）                                    | 能力                                                                                                          | 破壞力 | 速度 | 射程 | 持續力 | 精密性 | 成長性 |
| -------------------------------------------------------- | ------------------------------------------------------------------------------------------------- | ------------------------------------------- | ----------------------------------------------------------------------------------------------------------- | --- | -- | -- | --- | --- | --- |
| Crazy Diamond                                            | 瘋狂鑽石                                                                                              | 東方仗助                                        | 人型/近距離力量型，高速與強大力量，通过直接攻击已受到破壞对象可將其恢復原貌(包含物質與能量)，但對本体自己無效。而且在自己心情不爽的時候，被修復的東西無法完全的恢復原狀。                      | A   | A  | D  | B   | B   | C   |
| Star Platinum The World                                  | 白金之星‧世界                                                                                           | |空-{条}-承太郎                                  | 人型/近距離力量型，具有高精度動作與快速反應力，與一般替身相比有著壓倒性的力量，速度快到超過光速，特殊能力是暫停時間，只有本體能在暫停的時間內行動，堪稱是史上最強、最無敵的替身能力。                 | A   | A  | C  | A   | A   | A   |
| Hermit Purple                                            | 紫色隱者                                                                                              | 喬瑟夫·喬斯達                                     | 外觀類似荊棘，可透過相機、電視等物品進行「念照」拍攝，有透視遠方與尋找目標的能力。                                                                   | D   | C  | D  | A   | D   | E   |
| Aqua Necklace                                            | 水項鍊                                                                                               | 片桐安十郎(安傑羅)                                  | 矮小人型/遠距離操縱型，可化為液態溶入液體中，並寄生在人體內。                                                                             | C   | C  | A  | A   | C   | E   |
| The Hand                                                 | [轟炸空間（空間魔手）](../Page/樂隊合唱團.md "wikilink")                                                         | 虹村億泰                                        | 人型，右手具有消去空間的能力，除了作為攻擊敵人之外，也可運用於瞬間移動物體。                                                                      | B   | B  | D  | C   | C   | C   |
| Bad Company                                              | 極惡中隊（破壞軍團）                                                                                        | 虹村形兆                                        | 複數型，一群玩具大小的軍團，有步兵、坦克車、戰鬥直昇機等，使用彈藥兵器進行攻擊。                                                                    | B   | B  | C  | B   | C   | C   |
| Red Hot Chili Pepper                                     | [嗆辣紅椒（辛紅辣椒）](../Page/嗆辣紅椒.md "wikilink")                                                          | 音石明                                         | 矮小人型，可化作電流型態，藉由電線傳輸或藏身於電瓶。以電力攻擊對手，藉由外加電力強化力量。                                                               | A   | A  | A  | A   | C   | A   |
| The Lock                                                 | 心鎖                                                                                                | 小林玉美                                        | 枷鎖狀/精神攻擊型，在人體心臟產生一個枷鎖，藉由對方的罪惡感加重枷鎖的力量。                                                                      | E   | E  | A  | A   | E   | E   |
| Echoes Act 1                                             | 迴音Act 1                                                                                           | 廣瀨康一                                        | 带尾甲虫型，將聲音化作文字嵌入目標上，使對方聽到該文字的無限迴音。                                                                           | E   | E  | B  | B   | C   | A   |
| Echoes Act 2                                             | 迴音Act 2                                                                                           | 带尾甲虫型/遠距離操縱型，將聲音化作的文字具現化，產生與字義相同的效果。        | C                                                                                                           | D   | B  | B  | C   | A   |     |
| Echoes Act 3                                             | 迴音Act 3                                                                                           | 身材矮小人型，藉由攻擊增加目標重量(3freeze)，使對手重到無法行動。 有自我意識 | B                                                                                                           | B   | C  | B  | C   | A   |     |
| Surface                                                  | [表面](../Page/表面_\(樂團\).md "wikilink")                                                             | 間田敏和                                        | 木偶模型型，有自我意识，可以複製對方的模樣、聲音，藉由控制此複製人來操縱對方動作。                                                                   | B   | B  | C  | B   | C   | C   |
| Love Deluxe                                              | 紫色戀人                                                                                              | 山岸由花子                                       | 自由操縱與延長頭髮進行攻擊。                                                                                              | B   | B  | C  | A   | E   | B   |
| Pearl Jam                                                | [珍珠果醬（梅夏）](../Page/珍珠果酱乐队.md "wikilink")                                                          | 東尼歐·托拉薩迪                                    | 複數型/细小型，依附在餐點上，食用後會以「破壞並再生」的方式治癒病痛。                                                                         | E   | C  | B  | A   | E   | C   |
| Achtung Baby                                             | [透明寶寶](../Page/注意點兒！寶貝.md "wikilink")                                                             | 静·喬斯達 （成為喬瑟夫養女后取的名字，以前的本名不详）                | 將本體與周遭物體透明化。                                                                                                | E   | E  | \- | A   | E   | A   |
| Heaven's Door                                            | [天堂之門](../Page/敲開天堂之門.md "wikilink")                                                              | 岸邊露伴                                        | (最初無形體，且必需讓被攻擊者看到自己畫的漫畫才可攻擊)矮小人型，將目標身體化作書頁模樣，可閱讀其個人資料與記憶經歷，並可用文字或圖畫添增和修改內容，經番外篇證實此能力也可以使用在自己身上(用於逃離羅浮宮地下室)。 | D   | B  | B  | B   | C   | A   |
| Ratt                                                     | 蟲眼                                                                                                | 被"箭"射中的老鼠x2                                 | 透過砲座射擊飛針進行攻擊，擊中的目標會溶化變形。                                                                                    | B   | C  | D  | B   | E   | C   |
| Harvest                                                  | 收成者（錢寶寶）                                                                                          | 矢安宮重清（胖重）                                   | 複數型，體型小但數量龐大（約５００隻），能力是尋找與蒐集東西。                                                                             | E   | B  | A  | A   | E   | C   |
| Killer Queen                                             | [殺手皇后（皇后殺手）](../Page/Killer_Queen_\(歌曲\).md "wikilink")                                           | 吉良吉影                                        | 人型，能將碰觸過的物體變成炸彈。炸彈的引爆形式有兩種，一種是接觸到炸彈的人會被炸掉而消失无踪，而變成炸彈的物體則沒事，另外一個是變成炸彈的物體自己爆炸。                                | A   | B  | D  | B   | B   | A   |
| [穿心攻擊(枯萎心靈攻擊)](../Page/Sheer_Heart_Attack.md "wikilink") | 自動追蹤型，從左手掌產生一個根據熱源自動追蹤的炸彈戰車，高防禦力難以破壞。                                                             | A                                           | C                                                                                                           | A   | A  | E  | A   |     |     |
| 陣亡型態（手下敗將、敗者成塵）                                          | 附身於人體上，若此人透露本體資訊給其他人知道，得知資訊的人將會爆炸。接著時間將回溯一小時並全人類同時失去這一小時的記憶（連本體也失去），只有被附身者會有，但之前被爆裂的人到了同一時間時仍會爆炸。 | B                                           | B                                                                                                           | A   | A  | D  | A   |     |     |
| Cinderella                                               | [灰姑娘](../Page/灰姑娘.md "wikilink")                                                                  | 辻彩（陸彩）                                      | 人型，能替換人類的容貌與改造身材，進而達到改變面相的能力。                                                                               | D   | C  | C  | C   | A   | C   |
| Atom Heart Father                                        | [原子心之父（破碎慈父心）](../Page/原子心之母.md "wikilink")                                                       | 吉良吉廣                                        | 在相機拍攝的照片範圍內行動，將對手困在此範圍中，攻擊相片中的目標，會同時反應在現實上。                                                                 | E   | E  | \- | A   | E   | E   |
| Boy II Man                                               | [大人小孩雙拍檔](../Page/大人小孩雙拍檔.md "wikilink")                                                          | 大柳賢                                         | 藉由猜拳來奪取對手的替身能力。每獲勝一次便能取得三分之一的力量。                                                                            | C   | B  | C  | A   | C   | C   |
| Earth, Wind and Fire                                     | [大地風火](../Page/地，風與火.md "wikilink")                                                               | 支倉未起隆（本名『努·未起隆·恩西』），外星人                     | 本體變化成任何物體。不過太過複雜的物體無法變化（如炸彈、手機等）。似乎非替身，因為看不到其他替身                                                            | C   | C  | \- | A   | C   | C   |
| Highway Star                                             | 公路之星（高速之星）                                                                                        | 噴上裕也                                        | 人型/分裂型，遠距離操作型替身，記住對手味道後，可以時速60公里永遠追擊目標並获取其養分。                                                               | C   | B  | A  | A   | E   | C   |
| Stray Cat                                                | [迷途貓](../Page/迷途貓.md "wikilink")                                                                  | 貓草                                          | 一體化型，將埋在土下的自身（貓咪）轉化成植物。植物外貌動作、習慣如貓一樣，可控制周圍空氣，發射空氣彈攻擊。                                                       | B   | E  | \- | A   | E   | C   |
| Super Fly                                                | 超級飛人（超能平底鍋）                                                                                       | 鋼田一豐大（假名，本名不詳）                              | 電鐵塔型，能束縛一人於其底下，若是強行離開鐵塔身體會變化成鋼鐵。鐵塔會吸收攻擊力量，均勻散發後再釋放反擊。                                                       | E   | E  | \- | A   | E   | E   |
| Enigma                                                   | [摺紙師](../Page/謎_\(音樂團體\).md "wikilink")                                                           | 宮本輝之輔                                       | 人型。將任何東西變成紙，若破壞紙張內容物也會遭到破壞。對人類發動的條件是看穿對方害怕時所表現的徵兆，此时对象即使使用替身防御也无法回避折纸师的力量。                                  | E   | E  | C  | A   | C   | C   |
| Cheap Trick                                              | 廉價把戲（廉價旅行者）                                                                                       | 乙雅三、岸邊露伴                                    | 矮小人型/遠距離自動操縱型，附身在人體背後，被他人看見背部會附身到該人身上，並吸收原宿主養分使其乾竭而亡。                                                       | E   | E  | E  | A   | E   | E   |
|                                                          |                                                                                                   |                                             |                                                                                                             |     |    |    |     |     |     |

  - 其他

| 英文名称 | 中文名称 | 本体（替身使者）     | 电视动画版声优 | 能力          | 破坏力 | 速度 | 射程 | 持续力 | 精密性 | 成长性 |
| ---- | ---- | ------------ | ------- | ----------- | --- | -- | -- | --- | --- | --- |
| ?    | ?    | 虹村兄弟的父亲\[7\] |         | 已无法弄清其替身的能力 |     |    |    |     |     |     |
|      |      |              |         |             |     |    |    |     |     |     |

### 第五部

第五部開始在單行本收錄替身能力值，並藉由《JOJO
A-GO\!GO\!》補齊部分原作未記載的資料。例如性感手槍、史密斯飛船、鏡中人、海灘男孩、壯烈成仁、金屬製品的射程評價，原作僅記載實際長度。娃娃臉的評價「F」表示視教育狀況而異。以下翻譯參照東立版，括号内为大然版译名。

| 英文名稱                    | 中文名稱                                                        | 本體（替身使者）                                                     | 能力                                                                                                                                                      | 破壞力     | 速度 | 射程          | 持續力 | 精密性 | 成長性 |
| ----------------------- | ----------------------------------------------------------- | ------------------------------------------------------------ | ------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------- | ------- | -- | ----------- | --- | --- | --- |
| Gold Experience         | 黃金體驗                                                        | 喬魯諾·喬巴拿（本名“汐華初流乃”）                                           | 人型，可賦予物質生命變化成生物，若攻擊該生物傷害會反饋在攻擊者身上，在中期發現此能力亦可用來治療任何生物，可以將無生命物質轉變成有生命的對方或自身身體的任何部位來取代受損的部位，就算是已死亡亦能復原該身體無缺陷。攻擊人類時，可以使對方獲得「超感官」，即令對手思考超前奔馳，使之感覺一切動作都呈現慢動作。 | C       | A  | E(2M)       | D   | C   | A   |
| Gold Experience Requiem | 黃金體驗安魂曲                                                     | 人型，擁有自我意識，能力是將對手動作與意志力「歸零」。被打倒的對手連「已經死了」也會歸於零，會無限次地重複「死」的經驗。 | \-                                                                                                                                                      | \-      | \- | \-          | \-  | \-  |     |
| Sticky Fingers          | 鋼鍊手指                                                        | 布羅諾·布加拉提                                                     | 人型，可在攻擊目標上產生拉鍊，拉開後可創造出空間。也可藉由拉鍊將不同物體接合在一起。                                                                                                              | A       | A  | E(2M)       | D   | C   | D   |
| Black Sabbath           | [黑色安息日](../Page/黑色安息日.md "wikilink")                        | 波爾波                                                          | 人型，自動操縱型替身，只能在影子之間移動，會從口中射出『箭』，射穿對手靈魂引出替身能力，若無法適應則直接死亡。                                                                                                 | E（壓制力A） | A  | A           | A   | E   | E   |
| Echoes Act 3            | 迴音 ACT3                                                     | 廣瀨康一                                                         | 身材矮小人型，藉由攻擊增加目標重量，使對手重到無法行動。                                                                                                                            | A       | A  | E(5M)       | A   | A   | B   |
| Moody Blues             | [憂鬱藍調（藍色憂鬱）](../Page/憂鬱藍調合唱團.md "wikilink")                 | 雷奧·阿帕基                                                       | 人型，可以像錄放影機一般將人物過去的事物錄下來，重新播放。根據距今時間的不同所需的回放時間也會不同。                                                                                                      | C       | C  | A           | A   | C   | C   |
| Soft Machine            | 柔軟機器                                                        | 馬利歐·茲凱羅                                                      | 人型，可將目標用針刺傷，像氣球洩氣般壓扁，並可在壓扁的空間中行動。                                                                                                                       | A       | C  | E           | A   | D   | E   |
| Sex Pistols             | [性感手槍](../Page/性手槍.md "wikilink")                           | 葛德·米斯達                                                       | 體型微小的複數人型，六位一體可獨立活動。操縱發射出去的子彈前進方向攻擊對手。                                                                                                                  | E       | C  | C（子彈可達距離）   | A   | A   | B   |
| Kraft Work              | [手藝工作](../Page/發電廠樂團.md "wikilink")                         | 沙雷                                                           | 人型，可以在一瞬間將物體固定在自己想要的位置，數量不限。                                                                                                                            | A       | A  | E           | C   | E   | E   |
| Little Feet             | 小腳                                                          | 霍爾馬吉歐                                                        | 人型，將食指切到的目標體型縮小，也可使用在本體。                                                                                                                                | D       | B  | E           | A   | D   | C   |
| Aerosmith               | [史密斯飛船（航空史密斯）](../Page/史密斯飛船.md "wikilink")                 | 納蘭迦·吉爾各                                                      | 飛機型，以大範圍子彈掃射目標，能探測生物呼吸並加以追蹤，可作為偵查或警戒使用。                                                                                                                 | B       | B  | C（數十公尺）     | C   | E   | C   |
| Man In The Mirror       | [鏡中人](../Page/Man_in_the_Mirror_\(米高·傑克遜單曲\).md "wikilink") | 伊魯索                                                          | 人型，透過鏡子將對手拉入鏡中世界，藉此分隔替身與本體，或是僅拉入一半困住對手。                                                                                                                 | D       | C  | C（鏡中世界數百公尺） | D   | C   | E   |
| Purple Haze             | 紫煙                                                          | 潘納科達·福葛                                                      | 人型，雙手拳頭附著數個膠囊，攻擊時膠囊破裂釋放出致命病菌，遭感染的肉體三十秒內會溶解崩潰。日光可殺死病菌。                                                                                                   | A       | B  | C           | E   | E   | B   |
| Mister President        | 總裁先生                                                        | Coco Jumbo(烏龜)\[8\]                                          | 在體內創造特殊空間，作為藏匿場所。                                                                                                                                       | E       | E  | E           | A   | E   | E   |
| Beach Boy               | [海灘男孩](../Page/海灘男孩.md "wikilink")                          | 貝西                                                           | 釣竿型，釣勾與釣線可穿透物體直接勾取或攻擊目標。可以在釣鉤上裝誘餌，借此設立陷阱，釣勾可以感應附近的生物氣息，攻擊釣線會把攻擊轉移到釣勾上釋出。                                                                                | C       | B  | C（釣線長度）     | C   | C   | A   |
| The Grateful Dead       | [壯烈成仁（快速老化）](../Page/感恩至死.md "wikilink")                    | 普羅修特                                                         | 半身人型，使目標身心、記憶一起老化，以體溫微妙上升差異來區別男女老化速度。對手可藉由冷卻身體減緩老化速度。                                                                                                   | B       | E  | C（列車長度）     | A   | E   | C   |
| Baby Face               | [娃娃臉（嬰兒面孔）](../Page/娃娃臉_\(藝人\).md "wikilink")               | 梅洛尼                                                          | 藉由人類女性生出的實體化替身，自動操作型。可透過植入獨立心理使其自主發展。能力是把目標切割成許多碎塊，並重新組合成不同形狀。                                                                                          | A       | B  | A           | A   | F   | F   |
| White Album             | [白色相簿](../Page/The_Beatles_\(專輯\).md "wikilink")            | 加丘                                                           | 使周圍環境急速冷卻至超低溫，並將本體包覆在超低溫外殼下。透過逼近絕對零度的溫度使物體停止運動。                                                                                                         | A       | C  | C           | A   | E   | E   |
| King Crimson            | [克里姆王（罪惡王者）](../Page/深紅之王.md "wikilink")                    | 迪普羅（老闆）                                                      | 人型，能力是消除世界的時間，並在此消除的時間內行動，攻擊對手，藉此預先看見對手以後的動作。消除時間後，除了本體以外沒有人會有此段消失時間的經驗與記憶。                                                                             | A       | A  | E           | E   | ?   | ?   |
| Clash                   | [衝擊](../Page/衝擊合唱團.md "wikilink")                           | 史克亞羅                                                         | 遠距操縱型，外觀魚型，可在水與水間瞬間移動，進行攻擊或運送東西，體型隨水面積而變。                                                                                                               | D       | A  | B           | A   | A   | C   |
| Talking Head            | [臉部特寫](../Page/Talking_Heads.md "wikilink")                 | 提查諾                                                          | 依附在人類舌頭上，藉此冒充對方講話。寄生時可以稍微伸長舌頭抓住東西。                                                                                                                      | E       | E  | B           | A   | E   | E   |
| Notorious B.I.G.        | [諾特里亞斯B.I.G](../Page/聲名狼藉先生.md "wikilink")                  | 卡涅爾                                                          | 藉由本體死亡的怨念能源而現身的自動型替身，優先攻擊運動速度最快速的物體，吞噬目標的肉體與替身後成長自身體型。由於本體已死，所以無行動距離限制，也無法消滅。                                                                           | A       | ∞  | ∞           | ∞   | E   | A   |
| Spice Girl              | [辣妹](../Page/辣妹合唱團.md "wikilink")                           | 特莉休·烏納                                                       | 女性人型，有自我意識，使攻擊的目標變成橡膠般地柔軟。                                                                                                                              | A       | A  | C           | B   | D   | C   |
| Metallica               | [金屬製品](../Page/金屬製品.md "wikilink")                          | 里蘇特·涅羅                                                       | 體型極小的成群替身，侵入對手體內分離鐵質，重組成鋒利型狀物體排出體外，直接進行攻擊或使對手缺鐵死亡。並可覆蓋本體產生保護色，隱密行蹤。                                                                                     | C       | C  | C(5-10M)    | A   | C   | C   |
| Green Day               | [青春歲月（綠D）](../Page/年輕歲月.md "wikilink")                      | 喬可拉特                                                         | 人型，能力發動時，能力範圍內的生物只要由高處往低處移動，就會遭到黴菌侵襲，造成肉體毀壞。                                                                                                            | A       | C  | A           | A   | E   | A   |
| Oasis                   | [綠洲](../Page/綠洲合唱團.md "wikilink")                           | 塞可                                                           | 近距離威力型，可以將土地變成泥漿，任意穿梭追擊敵人。並透過反彈地面增幅速度與力量。                                                                                                               | A       | A  | B           | A   | E   | C   |
| Silver Chariot          | 銀色戰車                                                        | J·P·波魯那雷夫                                                    | 身覆盔甲的騎士，手持西洋劍以高速劍技進行攻擊。卸下盔甲可提高速度。                                                                                                                       | C       | A  | C           | B   | B   | C   |
| Silver Chariot Requiem  | 銀色戰車安魂曲                                                     | 無(原波魯那雷夫)                                                    | 『箭』穿透波魯那雷夫的銀色戰車後所進化的新替身。由於替身進化時波魯那雷夫的肉體已死而成為無本體的替身。人型，能力是控制生物靈魂，將附近的生物彼此交換靈魂(某種意義上是唯一一個完全性自我意識的替身，不需要宿主的靈魂,精神等皆可自由活動，也能自行判斷自己的敵人)。                      | E       | E  | E           | A   | E   | A   |
| Rolling Stone           | [滾石](../Page/滾石樂隊.md "wikilink")                            | 史可利比                                                         | 自動操作型，石頭形貌，會變成「注定要死」之人死時的模樣，並自動追蹤該人。此人若碰觸到該石頭會毫無痛苦地提早死去。                                                                                                | \-      | B  | A           | A   | E   | \-  |
|                         |                                                             |                                                              |                                                                                                                                                         |         |    |             |     |     |     |

### 第六部

| 英文名稱                           | 中文名稱                                             | 本體（替身使者）                                                             | 能力                                                                                                                                               | 破壞力 | 速度    | 射程      | 持續力 | 精密性 | 成長性 |
| ------------------------------ | ------------------------------------------------ | -------------------------------------------------------------------- | ------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------ | --- | ----- | ------- | --- | --- | --- |
| Stone Free                     | 石之自由                                             | 空-{条}-徐倫                                                             | 由線體構成的人型，近戰攻擊力強，分解成線型則可延長攻擊距離，但力量及強度也隨之衰減。可編織成結界，用來防禦、警戒、[偵測或傳送](../Page/偵測.md "wikilink")[聲音](../Page/聲音.md "wikilink")。線狀延長時所造成的替身分解現象會反應在本體上。 | A   | B     | 1-2M    | A   | C   | A   |
| Goo Goo Dolls                  | [咕咕娃娃](../Page/咕咕玩偶.md "wikilink")               | 奎絲                                                                   | 人型，將對手體型縮小，與本體距離會影響能力效果。此能力對自己無效。                                                                                                                | D   | C     | 20-30M  | D   | C   | B   |
| Star Platinum The World        | 白金之星·世界                                          | 空-{条}-承太郎                                                            | 人型，近距離力量型，具有高精度動作與快速反應力，與一般替身相比有著壓倒性的力量，速度快到超過光速，特殊能力是暫停時間，只有本體能在暫停的時間內行動，堪稱是史上最強、最無敵的替身能力。                                                      | A   | A     | C       | E   | A   | 完成  |
| Manhattan Transfer             | 曼哈頓傳送                                            | 約翰葛利·A                                                               | 鑰匙外觀的替身，可藉由空氣流動來探知對手位置的狙擊衛星，並可作為彈道反彈的跳板。本身無直接攻擊能力。                                                                                               | E   | E     | A       | A   | A   | C   |
| Whitesnake                     | [白蛇](../Page/Whitesnake.md "wikilink")           | 恩里克·普奇（神父）                                                           | 人型，有自我意識，能產生白霧使人產生幻覺，主要能力是可奪取目標的「替身能力」與「記憶」，分別製作成兩張光碟片形狀的『DISC』。被奪去『DISC』的人會失去精神力，處於假死狀態。而『DISC』可植入他人體內，即可獲得該『DISC』的替身能力或是記憶。                    | A   | D     | D       | A   | ?   | ?   |
| C-MOON                         |                                                  | 人型，遠距操作型，以本體為中心逆轉重力。越遠離本體，水平墜落速度越快，直到3公里外的地表。攻擊威力不大，但可令攻擊目標因重力裡外翻轉。  | 0                                                                                                                                                | B   | 半徑3公里 | ?       | ?   | ?   |     |
| Made In Heaven                 | [天堂製造](../Page/Made_in_Heaven.md "wikilink")     | [半人馬型](../Page/半人馬.md "wikilink")，擁有將生物以外全部時間無限加速的能力，只有本體能在加速時間正常行動。 | B                                                                                                                                                | ∞   | C     | A       | C   | A   |     |
| Kiss                           | [親吻](../Page/Kiss合唱團.md "wikilink")              | 艾梅斯·羅斯提羅                                                             | 人型，可在本體產生唇印圖樣的「膠帶」，貼覆在目標上可使之一分為二，撕下「膠帶」可合而為一，並造成傷害。                                                                                              | A   | A     | A       | A   | C   | A   |
| Highway to Hell                | 地獄高速公路                                           | 桑達·麥奎恩                                                               | 依附對手身上，讓對手受到與本體自殘時所受的相同傷害。                                                                                                                       | C   | C     | A       | C   | C   | C   |
| Burning Down the House         | 放火燒厝                                             | 安波里歐·亞曼紐                                                             | 能進入已不存在的幽靈房間以及使用裡面的東西。                                                                                                                           | 無   | 無     | 無       | 無   | 無   | 無   |
| Foo Fighters                   | [鬥魂駭客](../Page/幽浮一族樂團.md "wikilink")             | 艾羅特（幽浮一族依附之肉體，實際上已死）                                                 | 本體即替身，由浮游生物聚合成人型，可任意分解增值，藏身於人體內讀取記憶並以其外貌活動。需要水分才能存活，能利用水發射出威力強大的『水彈』，也能用來治癒受傷的肉體。                                                                | B   | A     | C       | A   | C   | B   |
| Marilyn Manson                 | [討債人·瑪麗蓮曼森](../Page/瑪麗蓮·曼森_\(樂隊\).md "wikilink") | 蜜拉休                                                                  | 人型，藉由贏得賭局強行從對手身上剝奪等價的東西，包括錢財、器官等。                                                                                                                | E   | A     | A       | A   | A   | C   |
| Weather Report                 | [天氣預報](../Page/氣象報告樂團.md "wikilink")             | 天氣預報（多明尼哥·普奇=威斯·布魯馬林）                                                | 人型，可以控制天候，操控規模可大可小。小則摩擦空氣生熱，大則範圍性降雨。另外有毒蛙豪雨與暴風雨等無差別氣候攻擊。                                                                                         | A   | B     | C       | A   | E   | A   |
| Heavy Weather                  | 狂風暴雨                                             | 藉由操控天候的能力改變陽光在大氣層的折射率，產生天然的「潛意識效果」來影響生物精神層面。受影響的人深信自己會變成蝸牛。          | ?                                                                                                                                                | ?   | ?     | ?       | ?   | ?   |     |
| Jumpin' Jack Flash             | 閃靈劫重螺旋 (跳躍閃電傑克)                                  | 朗庫朗庫拉                                                                | 人型，吐出唾液產生無重力環境，失去重力的人所碰觸到的物體也會無重力化，可利用離心力在無重力環境下進行攻擊。                                                                                            | B   | C     | B       | A   | D   | E   |
| Limp Bizkit                    | [陰魂·冰茲基特](../Page/林普巴茲提特.md "wikilink")          | 史波茲·馬克思                                                              | 喚醒亡靈進行攻擊。                                                                                                                                        | 無   | B     | B       | A   | C   | E   |
| Diver Down                     | 怒海潛將(潛行者)                                        | 納魯西索·安那蘇                                                             | 人型，能夠潛入任何物體中，破壞內部構造，進行重組。                                                                                                                        | A   | A     | E       | C   | B   | B   |
| Survivor                       | [生存者](../Page/生存者.md "wikilink")                 | 古奇                                                                   | 藉由潮濕的地面，傳達微弱電壓，刺激人類神經，引發大腦的鬥爭本能，使人自相殘殺，互斗到死亡为止。在互鬥中，能看見彼此的“長處”是其特徵                                                                               | E   | E     | E       | C   | E   | E   |
| Planet Waves                   | 流浪之星(行星波動)                                       | 維瓦諾·魏斯伍德                                                             | 人型，吸引隕石墜落攻擊對手。但陨石在碰到本体前就会燃烧殆尽，所以对本体相当安全                                                                                                          | A   | B     | A       | A   | E   | E   |
| Dragon's Dream                 | 幻夢玲瓏(龍之夢)                                        | KENZO                                                                | 球狀龍型，有自我意識，本身無攻擊力，能精準找到趨吉避凶的風水位置，只要在站在位於『吉』之位置就一定不會受到傷害。                                                                                         | 無   | 無     | 無       | A   | 無   | 無   |
| Yoyoma                         | [馬友友](../Page/馬友友.md "wikilink")                 | D & G                                                                | 人型，自動操控型替身，讓對手沾到口水進行滲透性的破壞。                                                                                                                      | C   | D     | A       | A   | D   | C   |
| green green grass of home\[9\] | 謎                                                | 綠色嬰孩                                                                 | 人型，想接近本體的敵人，距離每縮短1/2，身高也會縮短1/2，永遠到達不了目的地。                                                                                                        | ?   | ?     | ?       | ?   | ?   | ?   |
| Jail House Lock                | 惡魔枷鎖                                             | 繆柯雅·繆拉（繆繆）                                                           | 人型，使對方只能記住最近三件新事物，之前的記憶仍保持原貌。                                                                                                                    | 無   | C     | 刑務所內牆壁  | A   | 無   | 無   |
| Bohemian Rhapsody              | [波西米亞狂想曲](../Page/波西米亞狂想曲.md "wikilink")         | 盎格魯                                                                  | 精神攻擊型替身，能力是將虛構人物實體化，一旦有人看到自己喜歡的角色，靈魂會被拉近該故事的世界中，並扮演其中的角色走上同樣的結局。                                                                                 | 無   | 無     | ∞       | A   | 無   | 無   |
| Sky High                       | 駭遊天外                                             | 里奇艾爾                                                                 | 裝備型，小體型依附手上，能力是操控的不明生物「[螺姿](../Page/飛棍.md "wikilink")（Rods）」進行攻擊，攝取敵人體溫為食物。                                                                      | 無   | 無     | 肉眼可及範圍  | C   | 無   | 無   |
| Under World                    | 地底世界                                             | 唐那泰羅·凡賽思                                                             | 人型，只要凡賽斯能掌握事件发生的时间，可將地面上曾發生過的事重現，會根據歷史重演一遍，無法改變此重現的歷史結果。                                                                                         | 無   | C     | 佛州奧蘭多附近 | C   | 無   | 無   |
|                                |                                                  |                                                                      |                                                                                                                                                  |     |       |         |     |     |     |

### 第七部

部分替身台灣東立中文版並未翻譯中文名稱。

| 英文名稱                             | 中文名稱                                                                                         | 本體（替身使者）                                                                                                                 | 能力                                                                                                                                                        | 破壞力 | 速度 | 射程 | 持續力 | 精密性 | 成長性 |
| -------------------------------- | -------------------------------------------------------------------------------------------- | ------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------ | --------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------- | --- | -- | -- | --- | --- | --- |
| Scan                             | 掃描                                                                                           | 傑洛·齊貝林                                                                                                                   | 單眼機器人型，藉由鐵球回轉引發的振動波，撞擊物體後的反射音波讓鐵球獲得透視物體的能力。                                                                                                               | ?   | ?  | ?  | ?   | ?   | ?   |
| Ball Breaker                     | 艱鉅的任務                                                                                        | 使出齊貝林一族不曾出現過的『騎兵的迴轉』後，夾帶重力的能量所具現化成的形體，這份迴轉的能量能夠穿越次元之壁，被其能量掃到的人身體將會出現老化現象。                                                | A                                                                                                                                                         | A   | D  | B  | C   | B   |     |
| Tusk Act1                        | 獠牙 Act 1                                                                                     | 喬尼（喬納森）·喬斯達                                                                                                              | 布偶形，喬尼在惡魔掌心獲得的能力，能將指甲迴轉作為攻擊發射出去，在Act1的時候爪彈沒有數量限制。                                                                                                         | E   | E  | E  | B   | E   | A   |
| Tusk Act2                        | 獠牙 Act 2                                                                                     | 玩具機器人型，喬尼藉由黃金矩形發展出來的新能力，爪彈所形成的彈孔會追蹤目標並造成傷害，在這種形態下爪彈有十發的限制，用完就必須花一段時間生長回來。                                                | D                                                                                                                                                         | D   | D  | C  | C   | A   |     |
| Tusk Act3                        | 獠牙 Act 3                                                                                     | 機器人型，喬尼在神秘聖人的指引下發展出來的能力，使用者能藉由彈孔進行空間的移動，但非使用者和其他物體碰到彈孔只會被破壞。                                                             | D                                                                                                                                                         | D   | D  | D  | C   | A   |     |
| Tusk Act4                        | 獠牙 Act 4                                                                                     | 大型機器人型，喬尼藉由齊貝林一族傳聞中的「騎兵的迴轉」所發射出的爪彈。爪彈上帶有無限的迴轉，其能量甚至能夠超越D4C的時空障壁，一旦沾到ACT4的攻擊，就會被困在原地不停的迴轉，直到完全變成碎片。射入逆方向的爪彈ACT4可以停止迴轉的現象。 | A                                                                                                                                                         | B   | C  | A  | B   | E   |     |
| HEY\!YA\!\[10\]                  | [Hey Ya\!](../Page/Hey_Ya!.md "wikilink")                                                    | 波克洛克                                                                                                                     | 瘦小人型，讓本體擁有絕佳好運，並隨時給予建議與提示。                                                                                                                                | E   | E  | E  | B   | E   | E   |
| Tomb of the Boom 1\[11\]         | 墳墓與轟隆1                                                                                       | 班傑明·祊玢                                                                                                                   | 砂狀人型，操控鐵的能力，可將鐵塊吸入臉部改變臉型及容貌。                                                                                                                              | D   | C  | C  | B   | C   | C   |
| Tomb of the Boom 2\[12\]         | 墳墓與轟隆2                                                                                       | 安得列·祊玢                                                                                                                   | 六腳人型，讓碰到本體血液的人磁鐵化，隨距離越近引力越強。                                                                                                                              | D   | C  | C  | B   | C   | C   |
| Tomb of the Boom 3\[13\]         | 墳墓與轟隆3                                                                                       | L．A．祊玢                                                                                                                   | 砂狀人型，操控沙鐵進行攻擊或束縛對手。                                                                                                                                       | D   | C  | C  | B   | C   | C   |
| Oh\! Lonesome Me                 | 喔\!寂寞的我                                                                                      | 曼登·提姆                                                                                                                    | 可隨意將碰觸到的繩索之人的肉體分開於繩索上，並組合回原貌。                                                                                                                             | E   | C  | C  | B   | C   | D   |
| Oye Co Mova                      | 聆聽我的旋律\[14\]                                                                                 | 奧耶哥摩巴                                                                                                                    | 藉由碰觸對手在目標身上放置保險針，保險鬆脫後引爆造成傷害，或是碰觸到自己身體的固體、液體、氣體都會成為有保險針的地雷炸彈。                                                                                             | B   | C  | C  | B   | E   | C   |
| Wired                            | 連線                                                                                           | 波克派哈特小子                                                                                                                  | 鋼鐵絞盤型，藏於本體口中，可以極強的力量將尾端附有釣鉤的鋼索捲回來。鋼索可藉由乘水的盤子透過異空間垂掛於空中，伺機攻擊。釣鉤加裝任何物體當作釣餌，即可在釣餌所在處釣起目標物。                                                                   | D   | B  | B  | B   | D   | D   |
| Scary Monster                    | 駭人惡獸                                                                                         | 費迪南特                                                                                                                     | 可將任何生物變成恐龍，並控制其意志藉由恐龍優異的生物本能進行攻擊，但無法作用在自己身上。恐龍化的生物會繼續感染其他遭到攻擊的對象。                                                                                         | B   | B  | D  | A   | C   | B   |
| 迪亞哥·布蘭多（DIO）                     | 藉由「遺體之力」保留下來的替身能力，能將自己變成恐龍，利用恐龍優勢進行攻擊，不過靜態視力會變差，但動態視力會非常良好。也可放出大量小恐龍進行攻擊，亦可以將人或動物感染成恐龍，受其操控。 | B                                                                                                                        | B                                                                                                                                                         | D   | A  | C  | B   |     |     |
| The World                        | 新世界                                                                                          | 被總統由平行世界帶回基準世界的DIO。擁有的替身不再是駭人惡獸，而是能暫停5秒時間，具有強大力量的人形替身。造型上和原本第三部中出現的世界不同，體格不如第三部中來的魁梧，雙膝的心形圖案則被替換成了大寫D，上臂多了類似齒輪的護甲。       | ?                                                                                                                                                         | ?   | ?  | ?  | ?   | ?   |     |
| Cream Starter                    | 護霜旅行者                                                                                        | 赫特·潘茲                                                                                                                    | 噴罐外型，可將肉體轉化成奶油狀噴出，噴射的肉霧可造成傷害或黏附在目標上，也可以用來治療受傷的肉體，甚至改變自己或他人的外貌。若在接觸對手的的身體狀況下使用，則能削減對手的肉體。可藉由噴霧器產生肉泥令手腕轉移，也可產生鞭狀肉。                                          | D   | C  | C  | A   | E   | B   |
| Mandam                           | 男人領域                                                                                         | 林可·羅德艾根                                                                                                                  | 僅有頭部與數隻觸手的外型，藉由旋轉手錶的旋鈕來發動能力，可讓時間倒轉六秒，時間回溯後對手仍會保有這六秒間的記憶。只要間隔六秒以上，可不斷發動能力。                                                                                 | \-  | A  | \- | E   | \-  | C   |
| Catch The Rainbow                | 在暴風雨之夜                                                                                       | 布拉克摩亞                                                                                                                    | 面具狀，戴覆於本體臉部。能力是將雨滴徹底固定於空中，使雨水不受重力影響，或將雨水變化成如水刀般鋒利對敵人造成傷害。也可藉由穿越身體的雨滴將肉體打散，重組於目標處進行攻擊。此外，本體可步行於固定的雨滴上。                                                     | C   | C  | B  | B   | D   | D   |
| In A Silent Way                  | 在一個無聲的方式                                                                                     | 砂男（音人）                                                                                                                   | 人型，可將「切割聲」、「破壞聲」、「燃燒聲」等聲音化為實體依附在目標上，一旦碰觸到實體化的聲音，便會遭受一樣的傷害。水中交錯增幅效果最明顯，可造成更大破壞。                                                                            | C   | C  | D  | A   | D   | B   |
| | Sugar Mountain\[15\]           | 香糖山                                                                                          | 休葛·曼登（本體是一棵大樹）                                                                                                           | 類似童話金斧銀斧的故事，掉進泉水中的任何物品，會變成較高貴或重要的物品重現，若誠實地對守護者作出抉擇，則可獲得前後兩者；反之若撒謊則會遭到貫穿殺害。不過獲贈的東西必须在當天日落前透過買賣消費完，交易的物品不能藉由贈與、遺失、遭竊或是類似的行為脫手，否則會變成樹果，等候變成守護者。              | E   | E  | E  | A   | E   | E   |
| Tatoo You\!                      | 為你紋身\!                                                                                       | 神秘11人眾（真实身份不詳）                                                                                                           | 十一人小隊所共有的替身能力，可透過畫在背上的圖案自由進行空間移動，從另一人背後冒出來。                                                                                                               | \-  | E  | C  | B   | E   | E   |
| Tubular Bells                    | 管鐘                                                                                           | 麥克·O                                                                                                                     | 能對金屬吹氣膨脹成氣球狀，再塑造成動物狀，並保有該動物的生物特徵，並鑽入人體內，破壞敵人的身體組織。                                                                                                        | D   | D  | D  | A   | E   | B   |
| 20th Century Boy                 | 20世紀少年                                                                                       | 馬傑特·馬傑特                                                                                                                  | 人型，將替身覆蓋在身上，把所有攻擊性能量導向地表，藉此進行防禦避開攻擊。替身发动時候，本體無法行動。                                                                                                        | \-  | C  | \- | A   | D   | C   |
| Civil War                        | 南北戰爭                                                                                         | 艾薩爾·RO                                                                                                                   | 機械人型，替身可如零件解體般閃避攻擊。在能力作用範圍內，可將對手過去所捨棄一切事物和罪孽重新呈現於眼前，吸附到對手體內，產生能困住敵人的膜，清水能洗除這層膜，只要能力還在作用下，所犯下的「罪孽」便可一直轉嫁到別人身上。                                             | \-  | C  | C  | B   | C   | \-  |
| Chocolate Disco                  | 巧克力迪斯可                                                                                       | 迪·斯·可                                                                                                                    | 格狀護臂狀，發動能力時會從自身延伸出10×10的格線涵蓋住敵人，再將任意物體準確掉落在指定座標所對應的位置來進行攻擊。                                                                                               | \-  | C  | C  | B   | A   | D   |
| Ticket to Ride\[16\]             | [淚之乘車卷](../Page/Ticket_to_Ride_\(歌曲\).md "wikilink")                                         | 露西·史提爾                                                                                                                   | 人型，將本體的眼淚變成淚刀，被淚刀砍中的事物其命運會被固定，被指引向一個必然的結果。                                                                                                                | E   | E  | E  | C   | E   | C   |
| Dirty Deeds Done Dirt Cheap(D4C) | \-{zh-hans:非常容易做出的缺德行为; zh-hant:非常容易做出的缺德行為; zh-tw:極為輕易實行的要命行徑; }-（D4C）                      | 華尼·瓦倫泰（總統）                                                                                                               | 人型，以任意兩個物質夾住當作媒介，可將人或物品拉入或拉出平行世界，只有總統能利用替身能力自由進出，當同一個世界有兩個同樣的人或物品，兩個東西會遭到破壞，但總統本身不會被消滅。相鄰的平行世界近乎無限多個，但替身卻是獨一無二的，只要替身在目前本體死亡前順利轉移到其他平行世界的總統身上，該總統就會成為新的本體。 | A   | A  | C  | A   | A   | A   |
| D4C Love Train                   | \-{zh-hans:非常容易做出的缺德行为; zh-hant:非常容易做出的缺德行為; zh-tw:極為輕易實行的要命行徑; }-（D4C）Love Train            | 當全部聖人遺體集齊後，D4C能產生次元之壁將「不幸」的攻擊傳送到別的平行世界的人身上，而總統不會受到傷害，附加「重力」的力量可以穿透次元之壁。                                                  | A                                                                                                                                                         | A   | C  | A  | A   | C   |     |

### 第八部

| 英文名稱                                                         | 中文名稱                                                    | 本體（替身使者）     | 能力                                                                                                           | 破壞力 | 速度 | 射程 | 持續力 | 精密性 | 成長性 |
| ------------------------------------------------------------ | ------------------------------------------------------- | ------------ | ------------------------------------------------------------------------------------------------------------ | --- | -- | -- | --- | --- | --- |
| SOFT & WET                                                   | 柔軟且濕潤                                                   | 東方定助（空条仗世文）  | 機器人外型，制造出有星星記號的小肥皂泡，肥皂泡的真面目為高速震動的「弦」，被肥皂泡碰破的東西，就能奪取該東西的「某樣事物」。（和吉良吉影合體前並不會產生肥皂泡，僅只有靠接觸將「某樣事物」奪取並轉移到其他地方的能力。） | C   | B  | D  | B   | C   | A   |
| Paisley Park                                                 | 佩斯利公園                                                   | 廣瀨康穗         | 自動操作型替身，影子人外型，會自動操縱本體（或其所有物）指引別人方向，但是為了被指引的人的幸運著想會指引錯誤的方向，也可以触发一系列偶然事件帮助本体或相关人达成一定目标。                        | \-  | \- | A  | A   | D   | C   |
| Nut King Call                                                | [納京高](../Page/納京高.md "wikilink")                        | 東方常秀         | 人型，會在物體上安插螺絲，若將螺絲拔掉該物體就會分解，但本體要是離的太遠此效果會失效，被分解的物體會復原（但也有可能組裝錯誤）。                                             | C   | D  | C  | A   | E   | A   |
| FUN·FUN·FUN                                                  | 樂.樂.樂                                                   | 笹目樱二郎        | 本体必须在对方的正上方才能发动，控制对方因受伤而被标上标记的四肢。                                                                            | E   | C  | D  | A   | E   | E   |
| California King Bed                                          | 加州大床                                                    | 東方大彌         | 奪取他人一部分的記憶，被奪取的記憶會變成西洋棋的樣子，讓被奪走記憶者踩到本體的影子即可歸還記憶。                                                             | \-  | \- | E  | B   | E   | E   |
| Born This Way\[17\]                                          | [天生完美](../Page/Born_This_Way_\(专辑\).md "wikilink")      | 虹村京          | 自動操作型替身，摩托車騎士外型。能力是放出冷風攻擊對手，能藉由開關物品的動作鎖定攻擊對象。但如果攻擊對象沒有作出類似的動作則無法鎖定\[18\] 。                                   | C   | B  | A  | A   | E   | E   |
| Killer Queen                                                 | [殺手皇后（皇后殺手）](../Page/Killer_Queen_\(歌曲\).md "wikilink") | 吉良吉影         | 人型， 冒出的肥皂泡被哪个地方碰破就會爆炸。                                                                                       | ?   | ?  | ?  | ?   | ?   | ?   |
| [枯萎穿心攻擊（皇后殺手第二炸彈）](../Page/Sheer_Heart_Attack.md "wikilink") | 裝甲玩具車型，遠距離自動追尾式的移動炸彈，能夠分裂成多個個體，還能將自身縮小到能鑽進人體血管的大小。      | ?            | ?                                                                                                            | ?   | ?  | ?  | ?   |     |     |
| Les Feuilles                                                 | 枯葉                                                      | 銀杏樹葉         | 复数型/一体化型（本體即替身）,形似水生小动物，躲藏在落叶之下，能夠极速滑动傳送接觸到銀杏葉子的物體。                                                          | ?   | ?  | ?  | ∞   | ?   | ?   |
| Paper Moon　King                                              | 紙月之王                                                    | 東方劍          | 碰觸到本體折出的摺紙就會無法分辨他人樣貌。                                                                                        | E   | E  | C  | C   | B   | E   |
| I Am a Rock                                                  | 吾為磐岩                                                    | 八木山夜露        | 本体触碰过的物体会变成中心基点吸引周围物件聚集。此外也可以將此能力用在自己的眼淚上，使眼淚集中成膜狀物。                                                         | ?   | ?  | ?  | ?   | ?   | ?   |
| King Nothing                                                 | 虛名之王                                                    | 第四代東方憲助      | 分裂型/自動操作型，宫廷小丑外型，全身能像拼圖一般分離,图块接触过物件,替身可以根据所附气味追踪物主，也可以拼接所附部件还原物体样貌（同时记录气味讯息）。                                | ?   | ?  | ?  | ?   | ?   | ?   |
| Speed King                                                   | 速率之王                                                    | 東方常敏         | 人型，本體觸摸對象的身體某處，令目標局部升溫幾℃。                                                                                    | ?   | ?  | ?  | ?   | ?   | ?   |
| Doobie Wah                                                   | 杜比之華                                                    | 大年寺山愛唱       | 自動操作型替身，本體需先通過觸摸指定目標或目標的替身，目標會不斷被龍捲風追擊，而龍捲風的來源則是目標自己呼出的空氣。                                                   | ?   | ?  | ?  | ?   | ?   | ?   |
| Love Love Deluxe                                             | 華麗摯愛                                                    | 作並卡蕾拉        | 控制毛髮，並能讓其從本體手所碰到的地方長出，射程為80m。                                                                                | ?   | ?  | ?  | ?   | ?   | ?   |
| Schottkey No.1                                               | 肖基特第一                                                   | 艾菲克斯兄        | 將本體左手碰到的物質轉移到右手長出，使用時右手會石化。                                                                                  | ?   | ?  | ?  | ?   | ?   | ?   |
| Schottkey No.2                                               | 肖基特第二                                                   | 艾菲克斯弟        | 放出強烈腐蝕性毒氣，平時藏於附拉鍊的球內。                                                                                        | ?   | ?  | ?  | ?   | ?   | ?   |
| Vitamin C                                                    | 維他命C                                                    | 田最環          | 披斗篷的宮廷小丑外型，射程內可釋放複數手掌印，手掌印接觸到的物質會被融化為流體質。                                                                    | ?   | ?  | ?  | ?   | ?   | ?   |
| Walking Heart                                                | 步行之心                                                    | 東方鳩          | 人型，（強化本體）雙腳的腳後跟可以硬化並伸長，穿著鞋子時鞋跟也會伸長，最長約能到4m左右。                                                                | ?   | ?  | ?  | ?   | ?   | ?   |
| ?                                                            | ?                                                       | 東方花都         | 撲克牌可收納物件，大型物件需複數撲克收納。                                                                                        | ?   | ?  | ?  | ?   | ?   | ?   |
| Milagro Man                                                  | 奇蹟之人                                                    | 傳說中的軍火商留下的詛咒 | 自動操作型替身，讓持有者身上的現金不斷增加，但與其是增加倒不如說是複製                                                                          | ?   | ?  | ∞  | ∞   | ?   | ?   |
| Blue Hawaii                                                  | 藍色夏威夷                                                   | 多洛米蒂         | 遠距離操作型替身，將觸碰他的身體的生物（一顆牙齒也行）強制感染並遙控此物，講白的是替身附身。要轉移附身對象時，用已感染的身體（血液也行），接觸要感染的身體才行。                             | ?   | ?  | ?  | ?   | ?   | ?   |
| Doggy Style                                                  | 狗狗風格                                                    | 豆銑禮          | 人型，能將自身分解出繃帶狀的線來抓取物品。纜繩可以按照手腳的感官移動，繩子強度取決於伸長時的粗細，伸出去的越多本體的身體就變得越少。                                           | ?   | ?  | ?  | ?   | ?   | ?   |
| Brain Storm                                                  | 腦內風暴                                                    | 都市游擊隊        | 遠距離複數型替身，替身本身為毒素，單體外型為帶刺的魯班鎖積木，刺破人體皮膚沿血管如病毒般擴散，同時會成倍增加。被毒素替身攻擊者人體表面會開很多洞逐漸崩壞。                                | ?   | ?  | ?  | ?   | ?   | ?   |
| Ozone Baby                                                   | 臭氧寶寶                                                    | 可憐蟲湯姆        | 自動操作型替身，外觀如房屋模型，在埋入土地後自行「啟動」。啟動後，在其射程內將出現一四足為輪的矮人型替身，在範圍內控制氣壓攻擊。                                             | ?   | ?  | ?  | ?   | ?   | ?   |
| Doctor Wu                                                    | 吳博士                                                     | 羽伴毅          | 現象型替身，可把自己的身體以及自己碰觸的物體化為可由自己操控的碎片。                                                                           | ?   | ?  | ?  | ?   | ?   | ?   |
| Awaking III Leaves                                           | 甦醒三葉                                                    | 東方密葉         | 近距離人形替身，其能力為向量控制。使用替身上的箭頭型裝飾可強迫周圍的物體朝箭頭指的方向移動。                                                               | ?   | ?  | ?  | ?   | ?   | ?   |

### 衍生作品中的替身

<div style="text-align: center;">

**短篇《[岸边露伴在卢浮宫](../Page/岸边露伴在卢浮宫.md "wikilink")》**

</div>

| 英文名稱 | 中文名稱 | 本體（替身使者）           | 能力                               |
| ---- | ---- | ------------------ | -------------------------------- |
|      |      | 名为“月下”的一幅画（山村仁左卫门） | 当有人靠近时，通过读取其悔恨的记忆，使其遭受到与亲人相同的死法。 |

<div style="text-align: center;">

**短篇《[岸边露伴的GUCCI之旅](../Page/岸边露伴的GUCCI之旅.md "wikilink")》**

</div>

| 英文名稱 | 中文名稱                 | 本體（替身使者）                                           | 能力                                           |
| ---- | -------------------- | -------------------------------------------------- | -------------------------------------------- |
|      | 无名\[19\]（等价交换\[20\]） | [Gucci的包](../Page/Gucci.md "wikilink")（Gucci的天才工匠） | 放入包中的财物会消失，当持有者陷入危机时，会出现与之前放入的财物等价的物品来帮助持有者。 |

<div style="text-align: center;">

**小说《JoJo的奇妙冒險-沙漠地獄之旅》（作者：[関島眞頼](../Page/関島眞頼.md "wikilink")、[山口宏](../Page/山口宏.md "wikilink")）**

</div>

| 英文名稱                          | 中文名稱                                   | 本體（替身使者） | 能力                                           |
| ----------------------------- | -------------------------------------- | -------- | -------------------------------------------- |
| SATANIC COUPLER               | 凶恶连结器                                  | 阿布沙罗姆    | 将列车的影像具现化。是一種和物質合成一體行動的替身，可以依照所得到的資訊成長進化     |
| DARK MIRAGE                   | 黑暗海市蜃楼                                 | 蜜卡露      | 将视野内的[海市蜃楼变为现实](../Page/海市蜃楼.md "wikilink")。 |
| Ptah（The Genesis of Universe） | [卜塔神](../Page/卜塔.md "wikilink")（创世纪之书） | 阿尼书记     | 借由宣讀創世紀之書的內容，將書中的景物重現，形成能源強大的實體進行攻擊。         |

<div style="text-align: center;">

**有声书《JoJo的奇妙冒險》**

</div>

| 英文名稱             | 中文名稱  | 本體（替身使者） | 能力                                               |
| ---------------- | ----- | -------- | ------------------------------------------------ |
| STRANGE RELATION | 奇怪的關係 | 弹奏风琴的老人  | 操纵听到琴声的人。发出[次声波破坏物体](../Page/次声波.md "wikilink")。 |

<div style="text-align: center;">

**小説 《JoJo的奇妙冒險-The Book -jojo's bizarre adventure 4th another
day-》（作者：[乙一](../Page/乙一.md "wikilink")）**

</div>

| 英文名稱          | 中文名稱    | 本體（替身使者）   | 能力                                                            |
| ------------- | ------- | ---------- | ------------------------------------------------------------- |
| The Book      | 書本      | 蓮見琢馬       | 将本体的体验纪录在文章中，让看到纪录的人体验其内容。對動物,不能閱讀的人無效，而且必須在有效距離(對方面前2公尺)內才有效 |
| MEMORY OF JET | 黑色琥珀的记忆 | 双葉照彦（大神照彦） | 让任何人或特定的人都不打算靠近作为目标的人物或区域。                                    |

<div style="text-align: center;">

**小说《JoJo的奇妙冒險II -黄金之心/黄金指环-》（作者：、[宮昌太朗](../Page/宮昌太朗.md "wikilink")）**

</div>

| 英文名稱                                   | 中文名稱   | 本體（替身使者）     | 能力                            |
| -------------------------------------- | ------ | ------------ | ----------------------------- |
| [The Cure](../Page/治療樂隊.md "wikilink") | 疗伤灵兔   | 康妮莉欧         | 能够治疗伤病，但治疗的能量有容许量（超过容许量就会暴走）。 |
| Joy Division                           | 欢乐分队   | 索琉拉·洛佩斯（希皮亚） | 能将物体从右手瞬间移动到左手，也可以减慢移动速度。     |
| Public Image Ltd                       | 大众偶像公司 | 利加托尼         | 同化来复枪的子弹，击中后吸取对方的替身能量。        |

<div style="text-align: center;">

**小说《不知恥的紫煙 -JOJO的奇妙冒險-》（作者：[上遠野浩平](../Page/上遠野浩平.md "wikilink")）**

</div>

| 英文名稱                     | 中文名稱   | 本體（替身使者）   | 能力                                                        | 破壞力 | 速度 | 射程 | 持續力 | 精密性 | 成長性 |
| ------------------------ | ------ | ---------- | --------------------------------------------------------- | --- | -- | -- | --- | --- | --- |
| Dolly Dagger             | 洋娃娃匕首  | 維特里奧·卡塔爾帝  | 附身在匕首上的替身。受伤时可以将七成伤害转移到倒映在刀刃的物体。本体还是要吞下三成。                | A   | A  | C  | A   | B   | C   |
| Manic Depression         | 狂躁抑鬱   | 馬希莫·波爾沛    | 促进对手的生命力过剩，像吗啡一样强化身体，但也有可能令身体机能暴走而自灭。                     | C   | A  | E  | B   | B   | C   |
| Voodoo Child             | 巫毒之子   | 席菈·卡佩茲特    | 被殴打的地方会出现嘴唇。物体上的嘴唇会说出残存在此处的人们的心声，人体上的嘴唇则会痛骂该人深层心理的秘密。     | B   | A  | E  | E   | B   | B   |
| Rainy Day, Dream Away    | 雨天迷夢   | 伍拉迪米爾·科加其  | 雾雨状的替身。能将对手的感觉固定住。                                        | E   | B  | A  | A   | E   | E   |
| Night Bird Flying        | 夜鳥飛翔   | 安潔莉卡·阿塔納西歐 | 小鸟形状的自动追踪型替身。能令对手陷入重度的毒品成瘾症状。                             | E   | A  | A  | A   | E   | E   |
| All Along the Watchtower | 永恆的守望塔 | 康諾羅·穆羅洛    | 附身在扑克牌上的替身。利用纸牌的特性来收集情报、进行暗杀,且紙牌的數量愈多,受到的攻擊會因分散而大幅減少。     | C   | B  | A  | A   | A   | E   |
| Purple Haze Distortion   | 紫煙破音   | 潘納科達·福葛    | 散布杀人病毒。成长后的病毒连其他病毒也会吞噬掉，造成越是全力攻击杀伤力越小、手下留情反而更能杀死对手这种矛盾结果。 | A   | B  | E  | E   | C   | ？   |
|                          |        |            |                                                           |     |    |    |     |     |     |

<div style="text-align: center;">

**遊戲 《JoJo的奇妙冒險－天國之眼》**

</div>

| 英文名稱                  | 中文名稱    | 本體（替身使者）                | 能力                                                          |
| --------------------- | ------- | ----------------------- | ----------------------------------------------------------- |
| The World－Over Heaven | 世界－超越天國 | Dio/迪奧·布蘭度(遊戲:天國之眼最終形態) | 與「世界」外型相同但有一層淺銀色(遊戲中)，能力為「覆寫真實」，擁有改變事實的力量，是讓對方強制到達DIO所想的真實。 |

<div style="text-align: center;">

**GyaO 『溜池Now』 第37回 世界一受けたい\!\!「ジョジョの奇妙な…」授業**

</div>

| 日文名稱   | 中文名稱 | 本體（替身使者） | 能力                      |
| ------ | ---- | -------- | ----------------------- |
| ラブ・ノート | 愛‧筆記 | 空条ジョー    | 筆記本型替身，在上面寫下名字的兩人必定會結婚。 |

<div style="text-align: center;">

**舞台《[ジョジョの奇妙な館からの脱出](../Page/ジョジョの奇妙な館からの脱出.md "wikilink")》**

</div>

| 英文名稱           | 中文名稱                                             | 本體（替身使者）     | 能力 |
| -------------- | ------------------------------------------------ | ------------ | -- |
| Houses of Holy | [神聖之館](../Page/Houses_of_the_Holy.md "wikilink") | D'yer mak'er |    |

## 注脚

[Category:虛構能力與武術](../Category/虛構能力與武術.md "wikilink")
[Category:JoJo的奇妙冒险](../Category/JoJo的奇妙冒险.md "wikilink")

1.  画集《JOJO A-GO\!GO\!》中追加的资料。

2.
3.
4.
5.
6.
7.  第30卷 虹村兄弟其⑨

8.
9.  畫集《JOJOVELLER》中追加的資料。

10.
11.
12.
13.
14.
15.
16.
17. 連載時的名稱為Going Underground，後來單行本有進行修正

18. jojolion第14話

19. [HOUYHNHNM
    “《岸边露伴的GUCCI之旅》的作者、漫画家荒木飛呂彦的访问”](http://www.houyhnhnm.jp/culture/feature/gucci-araki-hirohiko.html)

20. 漫画中岸边露伴采用的称呼